---
title: " coisas que você aprende trabalhando com crianças, parte II"
date: 2016-05-23 22:06:55
---

-- pró, hoje tem prova? 
-- não, hoje tem desafio! 
-- OBA! 

(era prova.) 

nunca peça para ajudar a limpar a sujeira que eles deixaram no chão depois do lanche (mas não fui eu!), diga: atenção! vou cronometrar aqui pra ver em quanto tempo vocês limpam o gramado sem deixar nem uma bolinha cheetos, nem um plástico de bala, nada! semana que vem vou cronometrar de novo pra ver se vocês conseguem quebrar o recorde!
